老娘的草根飯堂：黑椒牛柳絲炒意粉

我以前屋企樓下有間幾好食既黑椒牛柳絲炒意
可惜比領展迫走左 …開左間離地野（仲要唔知點解好多人食 ）
出面而家好多炒意既意粉因為一早煮定，好多都淋晒！
所以我寧願自己整，可以自己調較硬度
如果屋企有鐵板仲正！我最鍾意就係咋咋聲
不過之後就成屋都係味

黑椒牛柳絲炒意粉：

Facebook專頁 :
Instagram:
Blog:

老根
lunch time先黎出post 好肚餓

我吃了老娘

可以邊食邊傾嘛

柴皮你都岩？

想食不過懶得煮

領展迫走我心愛既茶記,迫走埋街市

講起就嬲！
佢可以將成個商場d食肆迫走晒～人地做左三十幾年喇！

而家開埋d狗屎垃圾～仲要d人排隊去食

我寧願番屋企煮公仔麵都唔會幫襯囉

落街只會買到發水意粉

比d動力你郁一郁啦！

我呢個連續食左三餐都未厭

老娘

正

老娘中又得西都得，阿爺廚房都行埋一邊

要再多啲黑椒
直情原粒即磨最正

我係原粒磨～
雖然磨到手軟～但好食好多～

唔準你咁話我老豆個偶像

老娘幾時拍阿婆廚房

好慘～～變左阿婆

自從有年個工人煮咩都落三絲，我就有啲怕三絲既味

今次唔食了，純支持

好辣呀
好驚黑椒嘅辣

我愛老娘

lee 個好易

有工人

黑椒都驚

咁指天椒收得皮

我都愛你地

無錯

煮意粉方法錯晒

指天椒嗰D OK
但黑椒唔得

廚神d油好似唔洗錢咁

真係要落咁多橄欖油，如果唔係會黐埋成餅野或者癡底

支持

個人風格唔同
百樣米養百樣人
出來效果係得既
唔洗盲目跟人

自己試下先啦，唔好大師講乜就信乜。
新鮮意粉就要用油，平時買個啲乾意粉根本唔洗。我煮咁多年一次都無黐過。

反而加啲鹽就真係有用，提高沸點等啲水可以熱多幾度

教條主義者係咁

其實又唔係啲咩複雜野，自己試一次咪知，係要盲信專家

了下佢咪唔癡囉
煮完唔好擺太耐先用咪唔會成餅

agger，煮完唔即刻用當備料就真係要落油撈撈佢，中式粉麵都會啦，洗鬼大師教咩

反而指天椒ok

我岩岩相反

咁我煮果岩都會落少少既！
個個風格都唔同
好似傳統意大利人連落油撈都唔得

所以都係岩自己口味就好
唔好太執著

點牛啲樣切到成張紙

勁鍾意黑椒牛柳炒意粉
但出面食通常都係成兜油 食完勁膩個咀好油
老娘自己炒有冇控制下啲油量

男人之家少少辣都怕你食撚屎啦死基佬

好正
不過老婆揀飲擇食
唔食椒
Pizza青椒就食

睇左一陣先明

把刀磨利d,慢慢片
我仲好屎
無資格教人落刀

因為出面d牛會走油
一定油
我自己會盡量少油
睇片就知我其實唔會用左好多油
個粉食完個碟係乾淨既

我個妺連pizza果d都唔食
上面特登將黃椒焗左去皮...勁甜都唔食
真係博鬧
最後乞求左佢食一條

好得意
我乜柒都食
佢攪到我食少好多嘢

負皮係俾三色椒嘅

老娘你公司canteen有冇得食黑椒牛柳絲炒意粉

整咁多汁又唔落晒
淨返咁多汁，點處理

我都係...
我冰箱個羊架買左好耐都未整就係因為某人唔食

三色椒不知幾好食

我個份量就用得晒既
真係多左咪留起整其他囉
個汁百搭既

好耐無煮，我多數煮卡邦尼

卡邦肥先係皇道

反而呢個我好少煮～
你煮卡邦尼落唔落cream？

hi 老娘

好想食

你唔係呀邊個呀？

快d整啦～呢個好易！

唔知你講邊個喎，不過我唔係公仔麵既人

一時時

愈簡單既野愈難好味

個鑊好似唔夠大，炒野要大鑊+猛火先有feel

好想識到老娘
每日瘋狂進食老娘嘅料理同埋老娘本人

先正皮

你覺得落好食d定唔落好食d?

我唔係明火
點都唔會有鑊氣
逐碟炒係個個人口味唔同
要逐碟就嘛

你真正認識我
你會後悔

香港地搵個女友識煮野食唔容易
ex d黑暗料理真係世界級

我d失敗品同黑暗料理無咩分別

勁咸又有，無味又有

同埋要搵識煮野唔難
要搵過識煮野但食極都唔肥既先難

唔食牛建議轉咩

我覺得唔落好啲，
一來我係正宗撚
二來落左個感覺好滯，反而依家有啲人做溫泉蛋卡邦尼又幾好

雞豬都得～
不過我覺得雞會好d～
黑椒雞扒意都ok呀～

會唔會有人入黎追擊你架？

溫泉蛋卡邦尼～呢個ok喎～
因為全生蛋唔係個個接受到～
我都係因為咁成日唔整
呢個就very good！

從來都係本癲狗操控大局，d柒頭根本就係任由我玩弄

我個ex同一樣野整幾次都仲可以冇分別
都係咁難食
Btw好掛住佢

你又試下整呀，係隻蛋要整定，其他都簡單
同埋試下用guanciale取代普通煙肉，陣味真係香到不得了

其實肯煮已經要珍惜

煮野其實係辛苦的

貴咁多

同煙肉差無幾咋喎，我記得100g好似廿幾蚊

我開始明白到
之後我走左去做廚房
發現要比心機整好野食真係要好有熱誠

邊到有得賣？
係咪一定要city super ?

其實用金華火腿得唔得呢？

你因爲ex去左做廚房佬？

或者真係好鍾意食野囉
我每一日起身諗第一件事...就係食

金華火腿無肥膏個part同埋太柴，應該就唔得了
citysuper係有得賣，上網都有啲食材鋪可以訂

都唔算係嘅 又可以算係嘅
本身自己做緊地盤 只係搵多左份pt
收工去做廚房 近近地又包晚飯
同埋我都係做扒爐

我要搵搵先